醫管局 暨 政府 廢青討論區 44

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局僱員人數約8萬人，係繼政府後香港第二大僱主。

醫管局宣稱致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance。但有關人力資源政策不時被質疑與其願景背道而馳，因此經常被戲稱為「全港最良心僱主」。

二、申請手續及招聘流程

甲、英文VNC申請手續
1. 從下列網址進入英文版招聘站

2. 進入網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

乙、中文VNC申請手續
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。

問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

問7：行政助理(EA)同文員(Clerk)兩個職系有咩分別？
答7：兩者工作內容大致相同，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差。

問8：醫管局有冇晉升機會？
答8：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局晉升階梯可參閱下圖：

管理、文書及秘書職系

醫療、護理及專職醫療職系

問9：何謂主任級職系？
答9：主任級職系泛指院務主任(Hospital Administrator - HA)、行政主任(Executive Officer - EO)及會計主任(Accounting Officer - AO)等管理／專業職系，主要設於總辦事處及醫院主要行政部門（例如Procurement、HR、Admin、Finance及Q&S等）。因此有志投考上述職系者，必須謹慎選擇入職部門。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問10：EA II晉升Clerk III後，薪酬會有咩變化？
答10：Clerk III薪級為醫管局一般職系薪級表(HGPS)第2點至第9點，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA II晉升至Clerk III時，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。假設晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問11：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答11：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問12：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答12：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

問13：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答13：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問14：乜嘢係SDR？
答14：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問15：會唔會唔續約？
答15：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問16：可否轉制為常額僱員？
答21：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

四、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、部分文職職級之起薪及頂薪

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

戊、醫管局、政府文書職系比較
以下為醫管局行政助理／文員職系與政府文書助理／文書主任職系的比較。

基本薪酬福利比較

月薪範圍比較

EA/Clerk轉為政府CA/ACO的回本期

【以上假設離職時薪金為起薪點計算。如果現時薪金已高於起薪點，回本期將會更長。】

HR Trainee年度招聘現已接受申請

截止日期：2020年6月4日
網址：

歡迎加入良心ha大家庭

如果verbally accept EAII offer 但未做body check未簽約 再apply HR trainee部門會唔會有record
Trainee個career path好好多 海巴知唔知大約intake幾多個

未有record，始終你未正式入職

每屆請8個左右

係咪都係睇written test同interview多過background

當然

week 2 啦

希望今個禮拜有offer 啦

留名

Fin Trainee入職已經係AO II，但未有牌人工唔會跳到Pt 13。至於解鎖Pt 13-25人工，會視乎考牌速度

HR Trainee入職係EA I，升AHRM (EO II)冇需考牌，大部分人未完成2年training已經升咗。最快見過半年就升AHRM，其他大部分1年半至2年升陸續升

各位早晨， 又嚟攞膽攞命嘅一個星期!

想問下fin trainee考既牌係cfa定cpa?

kwc

祝各位巴絲今日一齊拎offer

各位加油

Ching到左？多唔多人

好多人，好多女

唔清楚

小弟一問，有冇人試過/做緊紅十字輸血中心既EA(I)Administration Department 。
最知有冇咩特別要求(本人現任職會計相關工作，加埋前排終於讀完個pt degree .

有offer?

錦又唔系，只系小弟有意投考
希望有師兄可以分享下相關經驗

含晒下次見

咩事

好似有300人up機會極微未in完既各位要加油！

in完仲要落大雨

差唔多 頭20左右

堅即刻飛的落荔景

CPA

我Finance 唔知其他

On9 下半批下午先in
有野做走先 叫我地下次再黎
心捻下次次黎都請夠人

好彩我早到

上次EA2 recruitment day都係咁 推爆咗啦 一次多人過一次

即係總共有幾多間房in

好似4間

week 2 day 1

In到六點都似

等幾個鐘 in咗五分鐘都冇
係咪冇機了

佢in咁耐都feel到佢攰

即係今日除左finance就係ward?

想問吓有冇爸絲會去27號 KCC HAII written test ?
表示完全唔識人係o係HA 做
想了解吓HAII 具體係做乜同埋 written test 考乜

我

爸打知唔知written 係考啲乜

唔知

咩post

想問有無ha既 tg group

樓主好似有個在職HA tg group好想有日可以join

from po43

#3

因為暫時置頂緊HR Trainee

想知如果公務員凍薪會唔會連帶HA EA呢啲位一齊凍

會，HA跟政府

含晒 華員會提議凍薪3年 EA 份約先3年 如果過左 Temp嗰啲點算

老老豆豆，今年檢討加薪係追返舊年通漲，咁樣夾硬唔加真係西撚到極點

想問驗完身大概幾耐會約簽約？

我呢排刨晒關於HA既po 包括其他討論區 咁就有1星期至1個月不等 不過呢個都係道聽塗說 當參考

即係最耐都係一個月？

通常 in完幾耐知結果

係咪r day啲jobs多數都係豬頭骨黎

Week 2 day 2

想問有冇人有廣華EA2 Catering department interview

筆記通常問咩

想問見到job title xx officer有無方法知佢係咩 rank? officer個朵由 ea2 到ha2 都見過有

Click入去睇人工咪知囉

唔係job ad, 純粹phone book成日見到啲人叫officer

想知ea 2 clinical部門 定pca好？ Pca有牌 邊個有前途d

呢啲真係難估

呢d位係咪陪跑多 係咪好少請街外人

咁好條件不如出去考返eo2,mt位好唔好

fg?

打嚟叫補交資料姐係咩意思

網上申請完比咗個日子in 去到得兩丁友
咁果啲其實係全部見工定佢分咗時段

想問下HR Trainee 洗唔洗考excel test

HR Trainee係考筆試，唔係技能測驗

筆試大概考咩？

Week 2 day3

咁負面，我係面試個個見到都唔請你啦

想問下 轉左醫院 Login唔到HA App 可以點解決？
打完8位數Pw 之後要我打 CORP 用戶Pw

等IT 狗比你囉

睇吓佢個名擺喺d clerk/ea上面定下面

可唔可以講多d？收到interview唔知去唔去好

Second in完幾耐有消息？

之前見EA3B

啱啱電話話初步篩選簡咗我 叫我去body check, 初步篩選即喺確定請我定點？

#1流程圖

做唔到喺好事

最好拎左full cert先好apply

海巴係唔係仲做緊hr ?

疫情影響工作量有冇少到

知唔知Finance多唔多ot月

收到個interview email, 個position 距離deadline仲有成個月

上黎報個喜，今朝second in完岩岩有ea2 offer雖然應該要入病房，不過都試做住先

恭喜

溫馨提示各位interview唔好講HA穩定先想入黎做

我有hepB 無錢買藥 入黎做就係為左免費拎藥

一聽就知你願意一生為HA 奴隸 即請

記住講我有白卡 唔請我就劈你

點解嘅

岩岩收到c3 reject email
要繼續努力搵工了

部門唔驚請唔到人 怕請個後生教完你 出面市道好就走

好似cow女咁，你應該sell自己有幾正，唔係同個女仔佢有幾好

ea2要second in既？

其實係本身第一次佢搵左另一個部門in我，跟住等左一排就打黎話我入左waiting list，但in我個部門full左問我有無興趣做第二個部門，跟住佢就sd左份email 俾我寫係second in囉，應該有料既巴打應該可以in一次就夠既

唔係喎
而家係個女仔問鍾意佢啲咩

穩定=「對住你好有安全感」

HA 個recruitment system轉左後好唔user friendly

agree 撳入去之後再撳返job search會去返舊頁面

ntec various department

last day

Finance係咪多數要成日OT?

你指埋數？

Ea II? 想知interview會in乜 好緊張 遲啲in

收到call 下星期interview.
Operation Assistant II (Cluster Procurement & Materials Management Unit)
有冇巴絲見過..難唔難搞?

想問下藥房clerk位要唔要shift?

巴打係唔係做過

Ea2定pca2有前途d 求解答

海巴 想知係一日做哂written and interview定分開兩日

有啲好奇written test、interview同一日係咩玩法
係同其他人一齊考定係逐個逐個考完即刻in
in之前會唔會睇卷先？

有冇巴絲講下，麻煩晒。

通常開間房一班一齊做 可以in完先做/做完先in都得

做過兩次written都係一班人喺房做卷先，收左卷立即開始嗌名叫人入細房面試

其實interview email會寫幾點做written，幾點入房interview

按道理同一日做晒 interview board唔會in前睇過你份卷

想問various departments係咪咩部門都會有？
病房門診同接待處會唔會有？
我見Q&A嗰到話絕不建議做呢3個部門

另外有冇巴打用zoom面過試呀？
有冇咩係特別唔同
佢話要用zoom面試又要show張身分證比佢睇

咁咪等好耐？

邊到藥房先
AED,GOPD呢D咪要

但我份ea 係clinical department 好似無乜位升

每個時段唔會話太多人，又未至於等得好耐嘅

Written test難唔難

係ha個網save 左份draft
點解改唔到
尋日仲改到

Deadline咗

搵到答案
要用safari

北大ws2等左成9個星期都未有interview消息，係咪唔得架?其他ws/ai就幾個星期就搵人interview

如果做左一個星期就resign，之後再apply HA工會唔會有困難
依家既位真係唔想做....

可以

有無人知EA 3 ward 有咩做

屌我就嚟做呢份
唔通要reject

推爆到連ward都有堆人衝？

屌，唔知啊
有無咩dept唔駛OT

睇FAQ 4

Reject啦屌

無其他工做？ 做其他工都唔會報ward啦

究竟係邊個成日負皮我

無

想請教Hostel Manager同Hospital Manager分別

宿舍舍監 (Hostel Manager): max 39k
院務經理 (Hospital Manager)，即係HA I: max 79k

Hospital Manager係management level；Hostel Manager係supervisory level

其實可唔可以EA2直接考HA2 多唔多成功例子
定係都係要一步一步考

有，不過唔多

I

中文版好伏

一直以為列哂出黎
唔怪得知份份都係operation assistant

想問吓ea3a同ea2啲面試衣著有無唔同？

上次見ea3a果陣大部人都係著得比較casual

Ea2多數著老西

有無巴絲知道HA Community Relations 伏唔伏？

知唔知依家仲有無請問文職 想轉工

請問有冇巴絲上星期一in完Kwc ea2個recruitment day後收到offer？

未

rday叫補交？

不過學樓主話齋 如果唔係有需要你啲文件 hr貪office多位咩

點解講左44個post都仲有人沖去報ward

係咪都係要等deadline後先有得in

穩定 前景好

Ea1. Eo1 個d 可能嗎？

夠靚仔靚女溝返個醫生護士脫貧

報左先啦

唔同聯網做法唔同 建議打俾hr問

Body check完左兩個幾星期都未收到call
應唔應該打去或者email去問hr
定再等下先
呢排hr好忙？
開始等到有啲心急 想快啲辭依家份工

Rank : Executive Assistant I
Office : Administrative Services Department, Queen Elizabeth Hospital
Pay : HK$21,895 - HK$25,906 per month

呢個post 會唔會好伏?

你試左咪知

岩岩收到2個EA lllA既面試...2個都同一日一個係administration，一個係門診診所。想問如果遲啲想升番EAll, 係唔係都係administration部門好啲

都唔使諗啦 門診大伏嚟 緊係去admin嗰份

唔該哂

巴打等左幾耐？

想問下supporting service unit 嘅EA3B 大約有咩職責同要做咩？？

佢呢個有講咩OSH system, 但我唔知係咩黎

請問有冇Ching做過SSU

公務員今年凍薪
屌咁ha呢

一齊凍

跟隨
要留錢救海洋公園招呼大陸人

屌呀今年做到咁辛苦仲凍薪
日日冒咁大風險返工 而家仲要罰停薪

係咪請自己人多？

呢排好多nursing dept既EA都有vacant 應該好難頂

冇巴絲報咗HR trainee之後收唔到Acknowledgement email?
但係其他post報完又收到

出咗invitation 未？

我係外人
但見到nursing dept都唔敢apply
感覺就係煩 如果要應付啲老護士

想問如果寫明EA(Admin)個啲職位
工作地點會係邊度？

中年單身老女人應該係最難頂嗰堆

應該有寫明邊間醫院架wor

有呀
但想知係都係係病房範圍？

無知一問 HA Finance GT 係咪已經完咗interview?

通常續約的contract會幾耐先俾你簽，就快完約到依家都未收到

不了😞 會wok 死

有冇人 19/5 in過 kwc various department ea2
想知出左offer未

公務員凍薪囉屌

正仆街, 2,3月疫情, 個個都唔使返工屋企避,
我地就要冒住生命危險返足哂,
而家就要我地一齊涷薪

Executive Assistant I, Medicine Department (HIV Clinical service)

有無人知呢個post 伏唔伏
Interview 會問的咩？有無written test ?

Admin喺咪HHH

尋日in community relation assistant
有無人有消息

好多人in
我諗係hr同department夾時間掛

我覺得後生港女麻煩d
中女姑娘有d 會當你囡/仔咁湊

大院同細院既分別

細院得閒啲所以可以快啲見？

你老母臭閪凍薪
明明係追返上年

冇呀
仲未知幾時簽約

未有個陣去都多人in

想問in完被reject但place係waiting list到代表啲咩？

過氣幾年既前ea3a奉勸各位千其唔好去NTWC既DR做
發現到近排NTWC好鐘意用various department黎開位 9成係呢個西部門

係呀

但係ward要shift喎

我都有interview

追post先發現到HA竟然拍埋片伏人地入ward做ea

DR係咩部門？
近期various department 中伏嘅機會非常高 橫掂點都有人做 咩伏department都放哂落去

你有無in過EA1？我第一次，唔知流程係點

Department of Radiology 即係X光部

放射

有2位巴打都講左 放射科 本身做既野唔算太伏 係c1仆制
呢個部門最唔好既就係要返shift 人地ciii有allowance你就乜都冇

無呀 第一次收ea1 interview 你係咪都

係唔係QE? 佢地好興咁樣

你地係咪都係現職ha員工？

又一ward clerk 中伏例子

利申：比人train 到識睇lab result 分case 比醫生

想請教下新版招聘system
Certification係填咩？
係味主要都係填d會計牌個d野？？
定係學歷都要填番落去？

上星期二In完 EA1，係唔係無乜機會。

木大巷唔係浪得虛明

同問，見佢attachment度無提及過要upload

可唔可以俾個例子？ 係關於果個部門technical 嘅野？
如果未做過，係米通常都唔會識

15號，not HA staff

Gopc喺門診 FM&PHC喺返office

想問下係咪一定要upload哂d文件上個網

Job description應該睇得出端倪

同問

唔係都係炒埋一齊招聘架咩？

有冇手足知..UCH聯合醫院,見工既地方係醫院入面邊個位..即係HR..
Mark底左..但唔見左....

佢冇email比你？
直接打返去問囉又唔係打電話比你嗰個揀人

係啦 我記得係L2 咁上下
唔該ching

Various clinical department 係咪伏？

伏嘅定義？

十居其九啦 仲要講明clinical 利申in過

見到話要handle hosipital fee
姐係做收錢？

有冇多啲details

大堆counter收銀位 伏department擺哂出嚟

收到EA1 written test 邀請 想問大概會考d咩架

係

邊份

我都係今年grad未出cert但我有asso證書 apply咗ea2 various department，佢好快就叫左我去body check！依加好驚係伏

上星期一KWC rday 有冇人有回音？

我去到body check佢都未同我講咩部門，但佢叫我揀兒科婦科排次序我驚係ward。我係5月頭apply之後5月尾叫我in，in完冇耐2-3日就叫我對文件同body Check

有冇人收到hr assistant/ officer 嘅interview? 想問下兩個post有咩分別？

我4月尾in EA3 以為冇機會
點知佢今日打比我body check ..
隔咗成2個月

想問下hr assistant 如何？ fg想apply

Officer 個rank大啲 人工高啲 要求高啲

冇好驚係咪太伏唔講住

佢係叫我同一日去對文件+body check

Fg 就 hr trainee la

Thanks但fg會唔會太新 無乜經驗應付唔到？

我等左個幾月終於收到ea2 offer

恭喜
但要等咁耐

我都呆左 一心說服自己收左皮

岩。。終於可以辭左份閪工

本身係waiting list?

你係做咗body check之後等咁耐
定係而家收到body check?

無通知過

依家收到body check

係唔係唔會有reject mail?

進入另一入閪工

送蛋糕鮑魚等討好上司 東區醫院前運作助理判囚8周

終於有人打返篇GS 睇醫生攻略
做OPD 第一難頂永遠係GS

琴日先dead咋喎 有咁快咩

有冇人現職/做過EA I (Finance)??
收到interview..

好唔好做? 同埋知唔知會問咩?

想問下有無人知Patient Care Assistant II (Sterile Supplies Assistant)係做咩係咪仲衰過EA WARD

我好好禮貌架
btw 衛生署牙科診所d ctr 先串過馬撚 下下都要低聲下氣

就算唔係opd，gs都係麻撚煩

Ctr 係咩
屌叫佢剝隻智慧齒咦咦哦哦唔肯剝

新移民阿婆阿伯廢老都可以屌返佢轉頭無聲出
gs 煩撚到以為自己大晒

counter 班友
醫生問題 我有2隻佢主動幫我剥哂

有幾閪。。。

咩部門

Hr 係tswh 海巴你知唔知個到環境點

幾好做

到底一個po可以有幾多人in

undefined[undefinedmundefinedeundefinedmundefinedbundefinedeundefinedrundefined]undefined事先需唔需要狂煲僱傭條例果d？[/member]

想問大家知唔知道body check係咪就代表會請？🙏

唔請你做咩晒錢晒時間晒人力黎搵你驗身

其實你問問題前應該睇咗流程圖先，寫得好清楚

由申請到真係有得面試到入職起碼個幾兩個月...... fresh grad表示好難受好似浪費時間咁

無呀
你都有去in? 有無消息

有冇人現職/做過EA II (Mental Health) 或者 PCA I (Psychology Assistant)??
PSYCHO fg
最近見到apply左
有無人可以分享下 同埋面試大概會問咩 THANKS 🙏🙏

你真係唔知咩耐

你真係唔知咩先叫耐

第日就會懷念有得hea個幾個月
日日訓到中午打機打足成日

2個月就叫春真係太年輕
btw 我連hea 既歲月都冇試過呀

唔等呀 不過見隔離果個fresh grad post 叫春叫得咁勁搞到我都有啲心急

咁我係咪應該好好享受吓日日食訓打機嘅生活

睇黎我同你同一間U
希望可以後補
但黎到呢個位好多都請曬人

如果唔係等你養家 屋企人又冇比壓力 我諗又唔使咁急掛
利申諗住如果有幾個月空窗就考下ielts或者日文 學下車咁

返工好悶 好想轉工
好想轉去啲男女比例平衡既dept

睇hr點short 而家呢個時候正常少少既post 20/30 啦

見到NTWC既DR請EAII 千其唔好入呢個部門
個C1仆街到爆

有無人apply咗hr trainee有interview?
利申: 6月4 apply 仲未收到

undefinedundefinedundefinedundefinedundefined[undefinedmundefinedeundefinedmundefinedbundefinedeundefinedrundefined]undefined有undefined冇undefined人undefined有undefined廣undefined華undefinedCundefinedaundefinedtundefinedeundefinedrundefinediundefinednundefinedgundefined undefinedEundefinedAundefined2undefined undefinediundefinednundefinedtundefinedeundefinedrundefinedvundefinediundefinedeundefinedwundefined#undefined?undefined?undefined?undefined#undefined已undefined經undefineddundefinedeundefinedaundefineddundefinedlundefinediundefinednundefinedeundefined咗undefined3undefined個undefined星undefined期undefined<undefineddundefinediundefinedvundefined undefineddundefinedaundefinedtundefinedaundefined-undefinediundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedkundefinedgundefinedmundefinedoundefinedjundefinediundefined"undefined>undefined<undefinediundefinedmundefinedgundefined undefinedsundefinedrundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedtundefinedtundefinedpundefinedsundefined:undefined/undefined/undefinedcundefineddundefinednundefined.undefinedlundefinediundefinedhundefinedkundefinedgundefined.undefinedcundefinedoundefinedmundefined/undefinedaundefinedsundefinedsundefinedeundefinedtundefinedsundefined/undefinedfundefinedaundefinedcundefinedeundefinedsundefined/undefinedpundefinediundefinedgundefined/undefinedwundefinedaundefinediundefinedlundefined.undefinedgundefinediundefinedfundefined"undefined/undefined>undefined<undefined/undefineddundefinediundefinedvundefined>undefined<undefineddundefinediundefinedvundefined undefineddundefinedaundefinedtundefinedaundefined-undefinediundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedkundefinedgundefinedmundefinedoundefinedjundefinediundefined"undefined>undefined<undefinediundefinedmundefinedgundefined undefinedsundefinedrundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedtundefinedtundefinedpundefinedsundefined:undefined/undefined/undefinedcundefineddundefinednundefined.undefinedlundefinediundefinedhundefinedkundefinedgundefined.undefinedcundefinedoundefinedmundefined/undefinedaundefinedsundefinedsundefinedeundefinedtundefinedsundefined/undefinedfundefinedaundefinedcundefinedeundefinedsundefined/undefinedpundefinediundefinedgundefined/undefinedwundefinedaundefinediundefinedlundefined.undefinedgundefinediundefinedfundefined"undefined/undefined>undefined<undefined/undefineddundefinediundefinedvundefined>undefined<undefineddundefinediundefinedvundefined undefineddundefinedaundefinedtundefinedaundefined-undefinediundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedkundefinedgundefinedmundefinedoundefinedjundefinediundefined"undefined>undefined<undefinediundefinedmundefinedgundefined undefinedsundefinedrundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedtundefinedtundefinedpundefinedsundefined:undefined/undefined/undefinedcundefineddundefinednundefined.undefinedlundefinediundefinedhundefinedkundefinedgundefined.undefinedcundefinedoundefinedmundefined/undefinedaundefinedsundefinedsundefinedeundefinedtundefinedsundefined/undefinedfundefinedaundefinedcundefinedeundefinedsundefined/undefinedpundefinediundefinedgundefined/undefinedwundefinedaundefinediundefinedlundefined.undefinedgundefinediundefinedfundefined"undefined/undefined>undefined<undefined/undefineddundefinediundefinedvundefined>undefined[undefined/undefinedmundefinedeundefinedmundefinedbundefinedeundefinedrundefined]undefinedundefinedundefinedundefinedundefined

有冇人有廣華Catering EA2 interview已經deadline咗三星期

我收到喎

巴打係有相關經驗？

係
雖然唔係咩好經驗
寧願想減人工走

係咪有巴打講過KCC facility management 係伏？

問願唔願意ot翻shift，一般會問啲情景題一題都無問

其實網上申請attachment洗唔洗upload cover letter？
因為upload多幾份都會爆上限

想問Finance EA i再上會係咩title？ thanks🙏🏻

黎緊in 有冇ching講解下會問咩? 中/英?
同埋份工點? 有冇現職講講

Assistant Finance Manager (rank: AO II)或者Clerk II

申請咩位？ea就算啦

ea clerk炸

唔係,依份依家仲未deadline

咁絲打你答左乜?雖然佢都有問我,但佢九成時間都係同我講FM related既野,我最後問問題先知其他係乜部門

咁個個位應該係借FM名義請New Acute Hospital Project既人

依啲嘢FM有幾時唔使做

應該係,佢都同我講係關醫院重建改建野事,係咪伏黎

project based 既team黎 伏唔伏就睇你岩唔岩做開荒牛 有人話呢d大project易上位 前途係你捱到 因為好多野都係一邊做一邊改 冇template俾你跟

KCC應該係講緊廣華重建
NAH HOCPD自然會有人跟

ching 嶺大fg?

巴打本身都係CATERING人?
聽聞個老細麻麻地

巴打可唔可以講下實際做啲乜咁

難度就係你唔知佢想要d咩 老細都講唔出specific係點 總之你就改到佢鐘意
因為大家都係摸索個做法

聽fd講咩都要做 開會準備文件又要, av support又要, print野scan野又有你份,約大佬們開會又有你份,入資料同執資料都係你,有時又要睇下建築圖咁,咩都做既打雜

HA contract位, 如果俾左辭職信, 仲可唔可以收返, 取消辭職?

識人試過 前提係老細俾 hr又ok

要喺生效前獲得部門主管同意

我個fd個陣頂唔順走左 太恐怖 日日番去都唔知自己做緊咩咁 一時d野又多又急 有時又冇野做

工程野佔幾多？事關我其實本身係工程撚但唔太想做工程

請唔到岩既人

應該極少量，EA係文職，唔會俾到太多工程知識嘅input

你技能係呢樣既話 如果佢揀得你 一定叫你睇工程野嫁wow ,building service個d掛 睇圖則

好難唔知 睇學歷睇到啦

係
但一直做廢公司浪費青春
想穩定同想走

讀Engine做HA FM可以直接升級Client
啲判頭呀Sir前呀Sir後幾風趣吖

應該咁講 聽講佢地想請d有special skills既人 類似工程/IT/有牌/design個種 但係如果有呢d技能都唔入黎做ea仔啦 點會肯做20k咁低 有技能出面閒閒地都20k起跳啦 除非冇工你揀姐
讀IT既fd 一grad都23k

KCC試過請FM EO II Prefer有牌添

而家好明顯就係趁火打劫 見經濟唔好 大把人要自降身價搵工 就攞ea價請有技能既人睇下邊個冇工做既黎報

睇黎絲打留意左好耐bo 咁知唔知d內幕點解請成年都請唔到人

點知喎 佢又唔要我

絲打都唔要 咁高要求

唔要FG掛

但係我之前識入去做個個fd係fg🙊

自己人都唔請 好絕情

你又岩 做admin遇正上司唔係admin出身既話 慘過屎 俾人睇唔起
admin係ha係地底泥

公務員被黨員化
ha員工算唔算剛好避過？
本身踏埋心水考公務員 而家開始縮

暫時安全

最近有無睇新聞

Executive Assistant II, Cluster Finance Department, Kowloon Central Cluster
有無巴打知道上面呢個post難唔難有offer,(我八大會計degree)
收到interview,但係我有份工星期三簽約,
唸緊好唔好射左而家個offer去in

簽咗先再in唔得咩

我都有EA I & EA II interview
都係今個星期
我都想知難唔難 , 諗緊去唔去IN
本身做緊commercial acc

點會為咗個interview射咗個offer
最終好大機會兩頭唔到岸

想問ward EA3A做落之後大唔大機會跳去其他post

我試過HR打電話嚟約interview
之後先再send email

有冇人收到ea1 interview 上嚟講下收到邊份啊

19FG 見左一份ea2同clerk3都被reject
黎緊有份ea3a interview 希望有offer 身邊個個朋友都有工做覺得自己好廢

請教一下知情人士如果ea2入 KWH放射治療係咪冇前途？

我指有冇嘢學，同埋有冇得升職

轉番英文見到了
自膠一打

好灰，5月中係咁apply.得kwc recruitment day一個interview …有呻下…

有冇人有回音？

Recruitment day唔係就咁walk-in 就得喇咩？

我都係5月apply左一堆
計番由第一份deadline開始都過左三個禮拜
又係乜回音都冇

利申 20fg

我apply完先知有walk in

Same

上年都有好多巴打努力咗好耐先入到
今年情況可能會再難啲

我都係 20fg 一個都味有

正常要見幾多份先入到

Various Clinical Department 會唔會伏

就咁睇job duties
似係shift 加打風落雨都要番
又要做收銀

明明EA II 點解好似做咕喱咁

根本就係打雜

個到係咪全部職員每日都有$500allowance

緊係唔係啦

小薯一問，EA III (ward) 工作內容會有唔會有機會要做收錢既事宜。另外想問ward有冇指系邊幾種病房

因為都冇野一段時間，驚面試準備唔夠，而冇左個機會。

想知大約原因

因為我本身冇做野一排，比較心急。
所以撒網式錦報左一堆clerk3

返病房工作環境已經唔好仲要入面最低級 忙到嘔又被人點到暈 又無野學無前景 d工作經驗又無用

如果考要唔要過vetting

明白了，多謝師兄指點指點。
另外我都想問一問錦celrk3既hr 會唔會好d
因為我本身冇做過hr既工作

有冇ching可以請下confirmation email send完之後幾時覆 前日覆左佢可in 但下個禮拜一dead 佢仲未send過黎話收到 係咪要等星五deadline左佢先會覆我？

巴打 政府工十個月先堅係入職做到仲癲

confirm email唔一定會再覆㗎喎

但佢份email話等我send左confirm email比佢 先比時間地點我

Fg使唔使咁急返工大把時間你做啦之後
我當年都放咗半年假先做嘢

今年FG好撚大獲
我想9月有工開

唔該曬ching!

錦我都系改報various clinical department 個邊既ea3，好似穩陣d

不過我都想問問ea3 面試大約會問d咩題目，求指教。

Pin 左去

新入黎都唔知

多謝ching指教

之前被問過幾條情景題

1.有人打電話黎自稱病人親屬想拎某個病人資料

2.有人行黎話係某個年老病人親屬想幫佢搞啲文件野

應該點答佢點處理比較好？

19年12月grad先慘，一grad就停工

樓上睇到係咪大學fg未有cert
就冇機會報Ea2?

想知有冇人in 過it intern

呢個好common sence 只有一個答案
我想知你點答多d

笑左

其實好on9 fg都係grad差張cert 至少都係University level 但就冇機 但asso high dip有cert就ok

HA最on9嘅係如果你係直上大學，而冇讀過asso/hd，再加上你未有大學grad cert，佢只係當係中學grad而唔係u grad，變左EA2可以唔洗搵

得返啲EA3A或者係啲好閪嘅EA2 post, 但係嗰啲位應該閪到冇咩人願意去做

之前讀過asso但讀左1年升番上u冇asso cert係咪都係當我中學lev

懶官僚

Hr trainee有消息未呀

其實我都係類似答病人有私隱唔會講,第二種情景就話要本人陪同先得,除非本身病人係無自理能力果種人

佢琴日call完我我答完佢就冇左消息

咩background?

請問醫院裡面嘅Supporting Service Unit主要做啲咩？實習被人派咗去SSU

上網Google完咩資料都搵唔到。

希望佢當我啦 至少有個interview 機會

恭喜
請問係咩post
等咗幾耐先有body check call

做完body check但要等起碼2星期先岀offical offer letter 但好想快啲resign 搏唔搏得過應該唔會反口掛。。。。

樓上有ea2 offer果位係今年fg??
但唔係有巴絲話冇cert唔會請？
定個個dept唔同的

有啲HR受，有啲唔受，冇統一做法

19FG 做咗一年大公司admin
想問下有無機會試一試EA1
定係EA2再升上去穩陣啲?

EA I/ EA II都報

我自己有hd 幾個大學fd都未有得in 得我有得in住 利申 下個禮拜in

想問PCA I 係咪返星期一到五only？

我今年fg 叫咗去body check，bc完就黎3個星期每日等電話好焦慮

我apply左一堆so far連interview都未有

Apply左成30幾份 一份都冇

same here, 有interview 無offer慘d定連interview 都無慘d

只差一張cert... 今年遲exam自然遲派grade同grad cert 咁就冇得in..

In到心累...

成世人大把時間返工

Grade都未有 點In都唔會有用
畀自己抖下先 VNC一年三百五十六日都有

入到去包你日日呻幾時放假

打雜
成間醫院有咩問題都會搵SSU

包括清潔保安清垃圾洗制服諸如此類
而且任何突發事故都會搵你先
漏水着火有炸彈都係

Interview 都冇慘啲

如果淨係返過 私補同飲食
應唔應該打落CV work experience度？

我照打
working experience 多數係睇你點演繹去match到job requirement

有無諗過有時hr無乜點睇你cv/佢都唔知想揀乜人時鳩搵人in.個種陪跑感覺真係唔好受，寧願你諗清諗楚先叫人in

打雜
HR話下星期報到先知工作內容
希望我只喺跟進下人手執手尾 唔洗落手

BSS係學野最快既部門

見過SSU EA幫手坐門口睇紅外線鏡頭

其實唔會要你落手嘅 應該
不過你首先要知道（Chief）Hospital Foreman先係老細

[暴大校友要人] 登記出席投票

想問下EA2 Clinical Department 係咪要入wards 做？
依個department 建唔建議做？會唔會好惡做？

請問各爸絲in ea II catering 有咩技巧？
謝謝

想問下EA3A Health Information and records好無做？個部門點？有無野會學到 對未來有幫助？
同埋3A 係咪要番夜班位多

請問BSS喺咩部門？

愈諗愈好奇我一個Intern喺SSU可以做到啲咩，學下點睇紅外線鏡頭好似都唔錯

HIRD都幾伏下

想問星期二見了KWC Clerk 3 (finance), 職責主要做收銀，是否唔請外人多

收銀唔會內定啩

有無人有hr trainee消息...